<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Gustavo Clay</title>
    <link>https://gustavoclay.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Gustavo Clay</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://gustavoclay.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Dicas para melhorar a perfomance no Eclipse</title>
      <link>https://gustavoclay.github.io/posts/eclipse-performance/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gustavoclay.github.io/posts/eclipse-performance/</guid>
      <description>Sempre execute o JDK e o Eclipse mais recentes Na maioria das vezes, todas as novas versões do JDK e do Eclipse incluem correções e otimizações de versões anteriores. Certifique-se de estar usando uma versão de 64 bits do Eclipse e do Oracle JDK. Para desenvolvimento que seja web, é melhor usar o Eclipse para Java EE e não o Eclipse para Java.
Oracle JDK: http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads
Eclipse: https://eclipse.org/downloads/
Ajustes nas Preferências do Eclipse  General &amp;gt; Startup and Shutdown remova todos os plug-ins ativados na inicialização General &amp;gt; Editors &amp;gt; Text Editors &amp;gt; Spelling Desativar verificação ortográfica General &amp;gt; Validation &amp;gt; Suspend all Suspender todas as validações Window &amp;gt; Customize Perspective Remova itens que você não usa ou deseja (as teclas de atalho são seus amigos) Install/Update &amp;gt; Automatic Updates &amp;gt; Desmarque a opção &amp;ldquo;Automatically find new updates&amp;rdquo; General &amp;gt; Appearance &amp;gt; Desmarque a opção &amp;ldquo;Enable Animations&amp;rdquo;  Em caso de problemas com atraso na resposta da digitação, você pode realizar as configurações abaixo e sempre que precissar de uma &amp;ldquo;assistência&amp;rdquo; ao programar, utilize o Ctrl + Espaço</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Settings Sync - Backup e Sincronização das configurações do VS code</title>
      <link>https://gustavoclay.github.io/posts/settings-sync/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gustavoclay.github.io/posts/settings-sync/</guid>
      <description>O que é o Settings Sync ? Settings Sync é uma extensão do Visual Studio Code que permite realizar o backup e sincronização das suas configurações na ferramenta. Desenvolvida por Shan Ali Khan, atualmente está na versão 3.2.2 e possui mais 2 milhões de instalações.
Basicamente o Setting Sync, salva a lista de extensões que está utilizando e a pasta completa de configurações do usuário. Assim que montamos nosso ambiente com configurações pessoais e extensões que utilizamos, a ferramenta se torna muito útil para fazer um backup de todo o ambiente e replica-lo com facilidade.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>